Bayut Social Media Posting – Q&A

Q: What is the Bayut Social Media Posting process?
A: It is the end-to-end process for planning, preparing, reviewing, approving, and publishing organic content on Bayut’s Instagram channels to ensure quality, consistency, and timely publishing. 

Q: What is the purpose of the Social Media Posting SOP?
A: The purpose is to standardize how social media content is planned, captioned, approved, and published while maintaining brand consistency and performance quality.
Q: Which content is included in this process?
A:
- Organic posts on Bayut social channels (feed, reels, stories)
- Monthly content calendar planning
- Caption writing, approvals, and publishing 

Q: Which teams are involved in social media posting?
A:
- Content Team
- Social Media Team
- Design Team 

Q: Who is responsible for the Social Media Posting?
A:
- Content Team: prepares the content calendar, suggests ideas, and writes captions
- Social Media Team: prepares briefs, coordinates with designers, schedules and publishes posts, and monitors performance
- Design Team: creates visuals based on approved briefs and platform specifications 

Q: Who are the Points of Contact for the Social Media Posting?
A:
- Content Team AR: Malaak Is-Haqat | AR Approval: Areej Tawfiq Abu Reida
- Content Team EN: Fatima Khanum | EN Approval: Sabeeh Rizvi
- Final Approval: Sarah Alnawah
- Social Media Team: Saima Abid, Emma Dourado 

Q: How often is the social media calendar prepared?
A: A monthly content calendar is prepared before the 10th of each month for the upcoming month and shared with the Social Media team after approval. 

Q: What does the social media calendar include?
A:
- Month
- Theme or campaign
- Language
- Priority level
- Post details and link
- Captions (if required)
The calendar includes up to 20 post ideas, from which the Social Media team selects based on their publishing schedule. 

Q: How does the social media content planning process work?
A:
1. Content Team fills in the Social Media Calendar sheet with all required details before the 10th
2. Social Media Team reviews and selects posts based on scheduling needs 

Q: How are creative requests handled the Social Media Posting?
A:
1. Social Media Team prepares a creative brief including title, caption, visual concept, and platform dimensions
2. Approval is obtained from Areej Tawfiq Abu Reida and Sarah Alnawah
3. The approved brief is uploaded to the Design Request Form
4. Designers are given access to start creative development 

Q: How are creatives approved and published?
A:
1. Design Team secures final design approval
2. Content Team uploads approved creatives to Airtable
3. Social Media Team schedules or publishes the post on Instagram 

Q: What tools are used for social media posting?
A:
- Bayut Social Media Calendar.xlsx
- Shutterstock (image sourcing)
- Design Request Form (Airtable)
- Brief templates for Stories, MyBayut posts, Market Trends, Area Guides, and Building Guides 
