dubizzle PM Campaigns – Q&A

Q: What are PM Campaigns at dubizzle?
A: PM Campaigns are paid marketing campaigns planned and executed to drive traffic and awareness for dubizzle content and priority pages, while aligning with budget allocation and business goals. 

Q: What is the purpose of PM Campaigns?
A: The purpose is to standardize the planning, production, launch, and tracking of paid campaigns across Content, Design, and Performance Marketing teams. 

Q: Which teams are involved in PM Campaigns?
A: PM Campaigns involve the Content Team, Design Team, and Performance Marketing Team. 

Q: What types of campaigns are covered?
A:
- Traffic campaigns (FB Display + SEM DSA for Market Trends)
- Creative formats (Image Ads and Carousel Ads)
- Budget allocation, tracking, and reporting 

Q: How often are PM Campaigns launched?
A: PM Campaigns are launched monthly, depending on budget availability. 

Q: Who is responsible for PM Campaigns?
A:
- Content Marketing Team: suggests topics, writes ad copy, manages workflow, and approvals
- Design Team: creates campaign creatives
- Performance Marketing Team: launches campaigns, sets targeting and budgets, and shares results 

Q: Who are the Points of Contact (POCs)?
A:
- Content Team EN: Quratulain Khan
- Content Team AR: Odai Quraan
- Final Approval: Sarah Alnawah
- Performance Marketing: Youssef Hamdan 

Q: What are the main objectives of PM Campaigns?
A:
- Traffic: drive sessions to content and priority pages
- Awareness: increase brand visibility for new projects or services 

Q: Which channels and formats are allowed?
A:
- FB Display: Image Ads and Carousel Ads
- SEM – DSA (Market Trends): feed-based ads promoting market trends articles 

Q: How is the PM budget managed?
A:
- Annual PM budget is confirmed by Performance Marketing
- The yearly budget must be fully consumed within the year
- All budget entries are tracked in the “PM Content Campaigns” sheet (budget tab) 

Q: How do PM Campaigns work step by step?
A:
1. Performance Marketing confirms the budget for the cycle
2. Content Team sets objectives and selects channels
3. Content Team prepares ad copy and updates the campaign sheet
4. Content is reviewed and approved by Sarah Alnawah
5. Creatives are requested from the Design Team via Airtable
6. Ads are sent for marketing approval
7. Content Team requests launch from Performance Marketing via Slack (content-pm-collaboration2)
8. Performance Marketing launches the campaigns
9. Monthly results are requested and documented
10. Year-end review ensures full budget consumption and asset archiving
