dubizzle Newsletters – Q&A

Q: What are dubizzle newsletters?
A: dubizzle newsletters are weekly email campaigns for Property and Cars categories that feature selected blog content, listings, and promotions to engage users and drive traffic to the platform. fileciteturn5file0

Q: What is the purpose of dubizzle newsletters?
A: The purpose is to increase user engagement, drive qualified traffic, nurture leads, support retention, and enhance brand visibility and content discoverability. fileciteturn5file0

Q: Which categories are covered in dubizzle newsletters?
A: dubizzle newsletters cover two main categories: Property and Cars. fileciteturn5file0

Q: Which teams are involved in dubizzle newsletters?
A: The process involves the Content Marketing Team, Design Team, and Performance Marketing Team. fileciteturn5file0

Q: Who is responsible for dubizzle newsletters?
A:
- Content Marketing Team: prepares calendars, selects topics, writes content, and conducts internal testing
- Performance Marketing Team: handles technical setup, scheduling, and monitoring delivery fileciteturn5file0

Q: Who are the Points of Contact (POCs)?
A:
- Content Marketing Team EN:
  - Property: Aruba Yousuf
  - Cars: Salman Ahmed Siddiqui
  - EN Lead: Quratulain Khan
- Content Marketing Team AR:
  - Property: Saif Al Tarawneh
  - Cars: Hala Al-Salaheen
  - AR Lead: Odai Quraan
- Final Content Approval: Sarah Alnawah
- Performance Marketing (CLM): Ghaith Ksebi fileciteturn5file0

Q: How often are dubizzle newsletters prepared?
A: A monthly content calendar is prepared by the 14th of each month for both Property and Cars newsletters. fileciteturn5file0

Q: How does the dubizzle newsletter workflow work?
A:
1. Prepare the monthly newsletter calendar and submit it for approval
2. Create weekly newsletter content based on the approved calendar
3. Submit visuals requests to the Design Team
4. Upload final content, media, and links to Airtable and mark as “Ready for Editing”
5. Content Leads review language quality and update status to “Ready for Testing”
6. Run internal testing via Slack and MoEngage
7. Submit the newsletter for final approval
8. Performance Marketing schedules and distributes the newsletter fileciteturn5file0

Q: How is language review handled?
A:
- Arabic newsletters are reviewed by Odai Quraan
- English newsletters are reviewed by Quratulain Khan fileciteturn5file0

Q: How is internal testing done?
A:
- Test newsletters are shared in the #dbz-newsletters Slack group
- A test send is triggered via MoEngage
- Teams review layout, links, visuals, and mobile view before final approval fileciteturn5file0

Q: What is the testing and roll-out schedule?
A:
- Cars newsletter: tested every Monday, sent every Tuesday
- Property newsletter: tested every Tuesday, sent every Wednesday fileciteturn5file0

Q: How is newsletter performance monitored?
A: Performance is reviewed 5 days after sending using MoEngage analytics and reflected in the Newsletter Report dashboard. fileciteturn5file0

Q: What metrics are included in the weekly newsletter report?
A:
- Emails sent
- Open rate
- Clicks and CTR
- Unsubscribes
- Traffic to website, social media, apps, and Google reviews fileciteturn5file0

Q: What tools and references are used?
A:
- Cars Calendar Sheet and Property Calendar Sheet
- Airtable – Newsletter Section
- Newsletter Report dashboard fileciteturn5file0
