MyBayut Newsletters – Q&A

Q: What are MyBayut newsletters?
A: MyBayut newsletters are weekly B2C email campaigns that feature selected blog articles from the MyBayut blog, serving as a key communication channel between the brand and its audience. fileciteturn4file0

Q: What is the purpose of MyBayut newsletters?
A: The purpose is to deliver valuable blog content in an engaging format, drive qualified traffic to the website, increase user engagement, and maintain consistent editorial tone and brand identity. fileciteturn4file0

Q: Which teams are involved in MyBayut newsletters?
A: The process involves the Content Marketing Team, Design Team, and Performance Marketing Team. fileciteturn4file0

Q: Who is responsible for MyBayut newsletters?
A:
- Content Marketing Team: prepares calendars, selects articles, writes content, tests newsletters, and monitors performance
- Performance Marketing Team: handles technical setup, scheduling, and sending fileciteturn4file0

Q: Who are the Points of Contact (POCs)?
A:
- EN Content: Sabeeh Rizvi (Writer: Laraib Anis)
- AR Content: Fatina AlHalaiqa (Writer: Sana'a Yousef)
- Final Content Approval: Sarah Alnawah
- Performance Marketing (CLM): Muhammad Noshaiz fileciteturn4file0

Q: How often are MyBayut newsletters sent?
A:
- English newsletter: tested every Thursday, sent every Friday
- Arabic newsletter: tested every Tuesday, sent every Wednesday fileciteturn4file0

Q: How does the MyBayut newsletter workflow work?
A:
1. Prepare the monthly newsletter calendar by the 14th of each month
2. Get calendar approval before content creation
3. Create weekly newsletter content based on the approved calendar
4. Submit design and visuals requests to the Design Team
5. Upload final content to Airtable and mark as “Ready for Editing”
6. Content leads review and approve language quality
7. Mark newsletter as “Ready for Testing”
8. Run internal testing via MoEngage and Slack
9. Submit for final approval
10. Performance Marketing schedules and sends the newsletter fileciteturn4file0

Q: How is newsletter content reviewed?
A:
- Arabic newsletters are reviewed by Fatina AlHalaiqa
- English newsletters are reviewed by Sabeeh Rizvi
- Final approval is provided by Sarah Alnawah fileciteturn4file0

Q: How is internal testing done?
A:
- Test newsletters are shared via the #bayut-newsletter Slack group
- A test send is triggered on MoEngage
- Stakeholders review layout, links, visuals, and mobile view fileciteturn4file0

Q: How is newsletter performance tracked?
A:
- Performance is tracked using MoEngage analytics
- Results are extracted 5 days after sending
- Metrics are reflected in the Newsletter Report dashboard fileciteturn4file0

Q: What metrics are included in the weekly newsletter report?
A:
- Emails sent
- Open rate
- Clicks and CTR
- Unsubscribes
- Traffic to website, social media, apps, and Google reviews fileciteturn4file0
